香港你所谓的修养包容在哪里？

在香港住了一年左右了，這次是我最憤怒的一次！
昨天在巴士上3岁多的女兒要看手机，沒有給她看所以耍脾氣，大聲說我要看手機，不要媽媽之類的

我們上車只有一站，這個期間也只有3分鐘左右的時間，我一直有制止和安撫女兒，正當我還在制止的時候隔了兩個座位的一個男人（大概三十歲左右）突然站起來指著我女兒，用白話非常粗暴大聲的罵你吵夠沒有啊小東西，那個吼叫要超過我女兒吵鬧的幾百倍！我女兒當時嚇愣了，我也蒙了，一下沒反應過來，我女兒哇一聲哭了，那個男人還是指著凶狠的不停罵，後面罵的我都沒聽清，當時頭腦一片空白了。

回過神來我馬上護著女兒，回了他一句什麼然後那個男人一聽我也講普通話更兇了，好像要打人一樣指著繼續什麼死八婆之類的，當時我完全是蒙的，坐在中間的一個年紀大點的男人就攔了下他讓他不要罵人，他馬上又罵那個年紀大的不要多管閒事，後面車到站了他一邊罵一邊快速走了，等我抱著女兒下去已經看不見了

下車後我抱著女兒給孩子爸打電話哭了，女兒一邊哭一直緊緊的抱著我！
我哭不是因為害怕，是心寒，是憤怒，這個打著高素質高修養的城市在一點點蠶食我對它僅有的一點美好！

平時在香港經常會有不小心大點聲說話一秒鐘馬上有鄙視的眼神拋過來，排隊或是走路不小心有身體接觸就算你連聲對不起也抵不住即刻投來的厭惡，這些也就算了，但多次的遭遇讓我實在是憤怒！

經常會碰到嫌老人上車慢大聲呵斥的司機，會碰到成年人和3歲小孩吵架的場景，但卻沒有一個在銀行排隊肯先讓老人先的，地鐵上給老人讓座的，哪怕你是拄著拐杖的八十九十歲，我相信肯定也會有，但目前我沒碰到過，這就是這個所謂包容高素質的香港人們的現狀！
反而是我遇到一定會讓，就連我3歲多的女兒都會經常說：老人家讓俾你坐啦！

在這裡沒有什麼尊老愛幼，只有自私！冷漠，刻薄！沒禮貌沒家教這些是他們的口頭禪！

你可能會說人家文化是這樣的不喜歡被打擾你應該入鄉隨俗！好了，很難想像一群經常把沒禮貌沒家教當口頭褝的人自己修養和家教會有多好！

滾啦賤種狗
粵語都唔撚識抵人屌柒你
咁撚唔鐘意咪死返中國

咁唔滿意 不如死返上大陸

屌你老母死撚開啦

邊到ＣＯＰＹ落黎，想睇原文

好明顯你被催眠以為香港很好，其實香港的人品，經濟，服務，都比大陸差，回歸後廿年已經不再是你腦海中的香港，俾著我都想去大陸住。

Source?

( Show Blocked User - 浮浪人 )

某大陸論壇香港區討論

Show Blocked User - 浮浪人

咁多真心

睇壞眼

咪轉貼啲狗屎垃圾過黎
唔想知支那賤種蝗蟲諗咩

nice shitpost 5/7

負皮上一頁

對對對，好似新加坡咁踢走吧！

冇人想知呀屌你老母

冇包容都係啲大陸人迫出嚟

Show Blocked User - 浮浪人 屌你老母

咁唔like咪走囉，講到好似求係落香港咁

講真人類既本質就係咁
邊有咩美好世界

假膠黎

原POST
应了那句没人教育出去自然有人教育的老话！还不平时惯着，出去还任性！公交车又不是自己家，自己看着自己孩子可爱，在别人眼里就是个噪音器。
大把中國人覺得個阿媽本身都有問題 覺得佢有所隱瞞

入面都有講到佢老公係香港人 垃圾中港家庭

我唔鍾意支那人，但必須承認，香港人普遍黎講的確係好衰既

回想返以前既同學及而家既同事，十居其九都係自私自利、見利忘義、見高拜見低踩既死仆街黎，有時諗下為呢班賤種爭取獨立同公義係咪值得，越諗越心灰

公共場所香港人有時都幾嘈 對比台灣日本仲有段距離

上禮拜去台灣，周圍遇到啲香港人巴巴閉閉鬼殺咁嘈，真係覺得好羞家

物以類聚 人以群分
你係乜人咪群返啲乜人囉

too long didn't read

屌你，我就係冇同佢地群先睇見佢地既虛偽自私。你試下諗下當年學校做group project 時同組既仆街同學點對你，就知道香港人係乜性格，除非你本身就係嗰班自由騎士仆街仔，你自己就唔會覺得，仲會以為自己好醒添

垃圾老母
就係平時唔教女，出到街咪lur電話囉
加埋d死人捲利

比香港老母一巴星落去啦，安撫條春咩

得啦得啦 得你一個先係灰姑娘 其他人都係大仆街 你係白蓮花 好未呀

在你老味陰道，自己搵吓啦臭西

香港人好撚衰，咁做乜要嫁俾香港人落香港住，快手離婚搬翻大陸啦

返大陸啦最有修養最包容
好走唔送

唔識教就唔好生啦
淨係識叫個女收聲有屁用
要嚴詞警告，然後唔理佢，千祈唔可以滿足佢嘅要求
為免影響車廂安寧，佢仲嘈生晒就的佢落車，等佢喊飽先走

支那人講野都好信 實講大話扮受害者

不在你那裡，臭混帳

(翻譯)係包都唔撚包你啦打亂種

係呢度
( Show Blocked User - 浮浪人 )

屌你老母咩撚野字黎

樓主做足少少好冇
好多字都繁體黎

假膠都引到咁多真心

Bernie加18楼
2017/7/16 8:15:03
大多数香港人生活压力大，赚钱不多，房子小之又小，你去看看，多数穿梭在大街小巷的香港人，脸上是否有过会心的微笑？几乎都是苦脸，匆忙，没有一点幸福感的城市
不少香港人对国内同胞，不是看不起，是嫉妒，愤恨，国内发展一日千里，生活水平提高，这种心理上的不平均也就渐渐拉大了距离。

屌真係笑L左....是嫉妒，愤恨